# ==============================================================
# FORMATO DO ARQUIVO perguntas.txt
# ==============================================================
#
# Cada bloco de pergunta segue este formato (separado por linha em branco):
#
# Pergunta: [texto da pergunta]
# A: [alternativa A]
# B: [alternativa B]
# C: [alternativa C]
# D: [alternativa D]
# Resposta: [letra correta: A, B, C ou D]
# Categoria: [nome da categoria]
#
# Exemplo:
# ---------
# Pergunta: Qual é a capital do Brasil?
# A: São Paulo
# B: Rio de Janeiro
# C: Brasília
# D: Salvador
# Resposta: C
# Categoria: Geografia
#
# (linha em branco separa as perguntas)
#
# Pergunta: Qual planeta é conhecido como 'Planeta Vermelho'?
# A: Vênus
# B: Marte
# C: Júpiter
# D: Saturno
# Resposta: B
# Categoria: Ciências
#
# ==============================================================

Pergunta: Qual é a capital do Brasil?
A: São Paulo
B: Rio de Janeiro
C: Brasília
D: Salvador
Resposta: C
Categoria: Geografia

Pergunta: Qual planeta é conhecido como 'Planeta Vermelho'?
A: Vênus
B: Marte
C: Júpiter
D: Saturno
Resposta: B
Categoria: Ciências

Pergunta: Quem pintou a Mona Lisa?
A: Michelangelo
B: Van Gogh
C: Leonardo da Vinci
D: Pablo Picasso
Resposta: C
Categoria: Arte

Pergunta: Qual é o maior oceano do mundo?
A: Atlântico
B: Índico
C: Ártico
D: Pacífico
Resposta: D
Categoria: Geografia

Pergunta: Em que ano o Brasil foi descoberto?
A: 1498
B: 1500
C: 1502
D: 1510
Resposta: B
Categoria: História

Pergunta: Qual é a fórmula química da água?
A: CO2
B: NaCl
C: H2O
D: O2
Resposta: C
Categoria: Ciências

Pergunta: Qual é o maior país do mundo em área territorial?
A: China
B: Estados Unidos
C: Canadá
D: Rússia
Resposta: D
Categoria: Geografia

Pergunta: Quem escreveu 'Dom Casmurro'?
A: José de Alencar
B: Machado de Assis
C: Clarice Lispector
D: Jorge Amado
Resposta: B
Categoria: Literatura

Pergunta: Qual é o resultado de 7 × 8?
A: 54
B: 56
C: 58
D: 64
Resposta: B
Categoria: Matemática

Pergunta: Qual linguagem de programação é usada para apps Android nativos?
A: Swift
B: Python
C: Kotlin
D: Ruby
Resposta: C
Categoria: Tecnologia

Pergunta: Qual é o menor estado do Brasil?
A: Alagoas
B: Sergipe
C: Rio Grande do Norte
D: Espírito Santo
Resposta: B
Categoria: Geografia

Pergunta: Quantos planetas existem no Sistema Solar?
A: 7
B: 8
C: 9
D: 10
Resposta: B
Categoria: Ciências

Pergunta: Quem foi o primeiro presidente do Brasil?
A: Getúlio Vargas
B: Dom Pedro II
C: Deodoro da Fonseca
D: Juscelino Kubitschek
Resposta: C
Categoria: História

Pergunta: Qual é o animal símbolo do Brasil?
A: Arara
B: Onça-pintada
C: Boto
D: Lobo-guará
Resposta: A
Categoria: Ciências

Pergunta: Em qual continente fica o Egito?
A: Ásia
B: Europa
C: África
D: Oceania
Resposta: C
Categoria: Geografia
